{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_055226",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "기사계첩_1"
    },
    "text": "棋士手帳\\n\nソウル特別市西大門区梨花女子大路52、梨花女子大学校博物館(新村洞)\\n\n1978年12月7日、国宝に指定された。大きさは76×59.5cmだ。同年4月17∼18日のギェフェに出席した気力の発議で発刊するが、陣営(眞影)の製作が長くかかるため、20年に計50面に完成された。ギェチョプの序文によると、ギェチョプはすべて12部を作って1部は耆老所(耆老所)に保管して、11部は気力に1部ずつ配ってくれるとはいえ、そのうちチェギュソ(崔奎瑞)は引退してソウルになかったので陣営と祝詩が収録されなかった。各面の字と絵の背景は、生絹を書いたが、昨日は赤い色で行事の場面を描いた2枚の絵も彩色をした。また、絹で表装して妾で作った気力の祝詩は各自の特徴のある書体がよく表れており、その他の字は書写官が水堀(楷字)で書いたものだ。梨花(イファ)女子大学校博物館に所蔵されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "国宝ソウル特別市西大門区梨花女子大路52にある博物館の名前は何ですか？",
            "answer": "梨花女子大学校博物館です。"
        },
        {
            "question": "ソウル特別市西大門区梨花女子大路52にある博物館はいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1978年12月7日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "ソウル特別市西大門区梨花女子大路52にある博物館の大きさは何ですか？",
            "answer": "大きさは76×59.5cmです。"
        },
        {
            "question": "ソウル特別市西大門区梨花女子大路52にある博物館の作品の完成までにかかった時間はどれくらいですか？",
            "answer": "作品の完成までには20年かかりました。"
        },
        {
            "question": "ソウル特別市西大門区梨花女子大路52にある博物館の作品は何枚ありますか？",
            "answer": "作品は計50面あります。"
        },
        {
            "question": "ソウル特別市西大門区梨花女子大路52にある博物館で保管されている作品は何ですか？",
            "answer": "作品はギェチョプです。"
        },
        {
            "question": "ギェフェとは何ですか？",
            "answer": "ギェフェは陣営の発議によって発刊された行事です。"
        },
        {
            "question": "ギェチョプの序文によると、作品のうち1部はどこに保管されていますか？",
            "answer": "作品の1部は耆老所に保管されています。"
        },
        {
            "question": "ギェチョプの序文によると、作品のうち11部はどのように配られていますか？",
            "answer": "作品の11部は気力に1部ずつ配られています。"
        },
        {
            "question": "ギェチョプの序文によると、作品のうちチェギュソはなぜ収録されなかったのですか？",
            "answer": "チェギュソは引退していたため収録されませんでした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 285,
        "QA": 393
    }
}